DescribeRegions – Lists all AWS regions available to the account
DescribeAvailabilityZones – Shows the availability zones within a region
DescribeInstances – Retrieves details (IDs, states, IPs) of EC2 instances
DescribeVpcs – Enumerates VPCs (Virtual Private Clouds)
DescribeSubnets – Lists details about subnets within VPCs
DescribeSecurityGroups – Fetches security group configurations (rules, group names, etc.)
DescribeKeyPairs – Shows existing EC2 key pairs
DescribeVolumes – Provides info on EBS volumes
DescribeSnapshots – Lists EBS snapshots
DescribeImages – Enumerates available AMIs in your account

ListBuckets – Lists all S3 buckets in the account
ListObjects – Retrieves object keys within a given S3 bucket
GetBucketPolicy – Reads the policy attached to an S3 bucket
GetBucketAcl – Shows the ACL (Access Control List) for an S3 bucket

ListUsers – Lists IAM users in the account
ListRoles – Lists IAM roles
ListPolicies – Enumerates managed IAM policies
GetUser – Returns details for a specified IAM user
GetRole – Returns details for a specified IAM role
GetPolicy – Retrieves metadata for a specified IAM policy

DescribeDBInstances – Lists RDS instances (engine type, endpoints, etc.)
DescribeDBSnapshots – Enumerates database snapshots
DescribeDBClusters – Shows Aurora or multi-instance cluster details

DescribeStacks (CloudFormation) – Lists CloudFormation stacks and resources
DescribeStackResources – Enumerates resources within a particular stack

DescribeTrails (CloudTrail) – Lists CloudTrail trails for logging and auditing
DescribeLogGroups (CloudWatch Logs) – Enumerates log groups
DescribeLogStreams (CloudWatch Logs) – Fetches log streams within a group
DescribeAlarms (CloudWatch) – Lists the CloudWatch alarms configured

ListKeys (KMS) – Shows the AWS KMS keys in the account
DescribeKey (KMS) – Provides metadata about a specific KMS key

ListHostedZones (Route 53) – Enumerates hosted DNS zones
ListResourceRecordSets (Route 53) – Lists DNS records within a hosted zone

DescribeOrganization (AWS Organizations) – Shows details about the organization (if applicable)
ListAccounts (AWS Organizations) – Enumerates all accounts within the organization

